# Solar panel data project

AI / DA -Projekti TTC8070-3001  
Tekoäly- ja data-analytiikkaprojekti

## Tiimin jäsenet

- Samu Koponen (koordinointi)
- Risto Hiekkalinna
- Jere Huttunen
- Joona Järvi
- Teemu Sekki

## Tehtävien palautus

Kurssin tehtävien palautukset on poimittu repositorion juuressa oleviin `Tehtava-XX` hakemistoihin. HTML-tiedostojen käyttö voi helpottaa joidenkin visualisointien katsomista.

## Data

Projektissa tutkitaan dataa aurinkopaneelien asennuksista. Asennuksia (=rivejä) on tasan miljoona ja asennuksen tiedot on jaettu 78 sarakkeeseen.

### Hyödyllistä tietoa datasta

**Linkkejä**

- [Datan lataus täältä (kaggle)](https://www.kaggle.com/datasets/arnavsharmaas/solar-panel-pv-system-dataset)
- [Datan toimitus](https://emp.lbl.gov/tracking-the-sun)
- [Raportti vastaavan datan analysoinnista (pdf)](https://emp.lbl.gov/sites/default/files/2_tracking_the_sun_2022_report.pdf)
- [Lyhyempi raportti (pdf)](https://emp.lbl.gov/sites/default/files/3_tracking_the_sun_2022_summary_brief.pdf)
- [Paljon kuvaajia (excel)](https://emp.lbl.gov/sites/default/files/4_summary_tables_tts_2022.xlsx)
